【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post ...

歡迎各人士入來分享

Post (3)
標題以『.』數目顯示第幾個post

當初開post都無諗過會爆post
相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力
希望各位係2019年有一個好開始

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
不鼓勵相認

又唔算呷，不過純粹分享下，話說我老婆就唔返工，佢要求全職在家做家務。
咁我做醫院，呢排忙到嘔血，有一日真係忙到癲，食飯座低，諗住whatsapp 兩句，呻下，話好忙。
佢答返我，佢果邊都好忙，我心諗，唔通好多衫洗？
屌，原來佢好姐妹分左手，佢好忙咁安慰佢，屌那星，我果下真係有d想爆粗

只可以講角色不 同

佢心目中，呢d已經係大事

btw辛苦晒你地，呢排好多人病

返完夜，好撚柒眼瞓....
但係回到家都一定要畫沖涼先比瞓

同居左21日留名

去完旅行第二日即刻返工真係好難頂

失業中，靠幾千蚊part time 為生，燒緊積蓄。。。
又要供樓

#metoo 成日都係咁，仲要係夜機返

咁沖涼係要既...

失左幾耐？
見左幾多FT?

今次都唔敢去到咁盡
下午機返
今日極度想射波但有嘢做

所以話女人一定要返工,唔係好易會眼界狹窄,越來越師奶化。

3年

有冇妻女？

自己雙親原因，唔方便做full time
有老婆一個
好想要小朋友

但食老本好難生wo

困擾咗我幾年，老婆知我有苦衷
所以少出聲

我已經冇哂人生目標咁

我都想全職做家務

我夠想 。
如果我放假，我見佢冇十二點都唔會起身。
平時有時間嚮mytvsuper 追曬成套劇

我理想既生活
我老公成日話我好無用

我中左六合彩的話應該都係咁過活

重要有潔僻，成日叫我摸完手機唔好周圍摸 ，手機唔好掂到佢枕頭 。
我本身腸胃差，有時要嚮d商場去廁所，去到都差唔多爆，佢會係咁問我有冇鋪廁紙，唔鋪廁紙可能有性病，blah blah blah, 話佢洗我d衫都要用手掂，佢會好易病blah blah blah .
呢期醫院d patient 又流感又肺朥，佢係咁叫我返來沖涼記得沖到乾乾淨淨...

呢個係不科學化既潔癖

#metoo

屌D潔僻真係好撚煩
放工番到黎想攬一攬個老婆都要俾人推開勁無癮

電話同鋪廁紙呢個我都中
所以我規定每日都要用火酒綿抹電話
廁板就我都日咒夜咒緊

又比人屌 。
返來果陣隻鞋企左嚮除鞋位外面

返完夜，返來，沖涼，瞓，又返學....
佢就出去買漫畫 。
好啦，到我返來攰到嘔，回家都撞到佢，好啦，重要陪佢買兩大支甘苹果汁，幫佢抽住行來行去買野，返到屋企，諗住擺低果兩大支野，企前左兩步就比人小 。
好啦，諗住換一換衫，掛起件褸，先醒起件褸未噴消毒，又比人小 。
D衫出過街幾粒鐘，諗住明天返工再著，咁要成個人著住件衫噴消毒，好啦 攰到癲，諗住坐下sofa, 又同我講話我個頭好撚多菌，快撚d去沖涼 。
臨尾重要比人話，話我搞到佢冇一日可以休息，因為我企前左一步果個位contaminate 左要拖 。
咁我心諗，你唔駛返工.... 平日你瞓緊果陣，我咪一樣返工做緊cases.... . 你今日去買漫畫果陣，我都重讀緊書上緊堂炸...

陰公 咁樣好慘好辛苦 你老婆大人好似唔止潔癖 仲有強迫症咁

我老婆開始昇華到更高既層次
唔滿意既野唔只西面，仲會喊

講真，出得果幾個鐘街，上個堂有幾污糟 。
不過佢同我講街d 椅好撚污糟。d扶手又好撚污糟，搭lift 平時埃下牆都會話 ，同我講話收垃圾果部車一定high過 。
初初拍拖果陣癲到，坐低食飯前要用消毒濕紙巾手抹枱

結婚之前有冇同居睇下頂唔頂到先
睇字都覺得大壓力

我提出過，佢唔肯

佢知自己咩事
但依家仲有香港女人唔想同居架咩
拍拖個陣 有能力的話個個都想一齊住吧

一哭二鬧......

依個我又無喎！

唔知你係假膠定乜啦
唔係家唔家教嚴
係人夜返都會比人鬧
鬧鬧下就慣左唔再理
你自己未試過擺脫屋企人既控制
依家就黎煩個老公
夜訓咪夜訓囉
人生有幾多野可以由自己控制
想晚啲訓都要比你管

我諗佢係想老公好，太夜睏始終不健康，為佢著想既

我而家同居咗年幾先叫做開始磨合到
開頭成日覺得點解有人可以咁奇怪
不過你婚都結埋就加油啦 頂頂下就一世架喇

好多野都唔健康添 唔好開水喉呀 淨係買外國水
吸外國空氣
依家娶個老母返黎咩 乜都話為人著想

佢老公受唔受係一回事
唔代表佢係岩

人地老公有話唔好咩？

叫你唔好夜睏咁少既事都咁抗拒
咁你不適合結婚

夫妻緊係想為大家好，互相提點，一齊經營一個家庭。

一齊墮落，唔係好夫婦

人地老公點諗唔關你事
不過為左大家好呢啲大話就唔好亂咁講出口
生活習慣唔同就話人係墮落
控制狂就控制狂啦
同老母一鳩樣淨係識講乜野好要做多啲 唔好咁唔好物
有啲生活習慣有啲事會持續係總有佢自己既原因
三十幾歲仲要比你管

就係因為佢屋企家教嚴先會令佢管個老公

結婚一年半新人留名

一抗拒就好麻煩，耐左自不然出少句聲大家鬥唔理
啱啱先交左個仔書簿費，又就黎過年我放十日八日又冇人工
上星期已經食左餐貴貴地，又成日嗌冇錢，尋日同佢出街叫佢搵間平少少既地方食飯姐
就發晒癲又喊又盛，咁小事都可以咁

佢家教嚴咁大部份人屋企家教都嚴
係佢自己覺得一切無問題
其他人青春期唔多唔少都會叛逆 爭取下自由
自己無自由到依家就要令埋自己老公 將來仔女都無自由
每個細路都一定會憎過自己老豆老母，話大個一定唔會成為同佢地一樣既人
到最後自己有家庭既時候都係會變做同一種人
曬氣

如果係咁少事 真心唔明如果人地唔鍾意 唔改 點解唔到個女人自己收口
永遠有啲人就係控制狂 學埋老母「一切都係為你好」上身 無論做乜都係岩

大家唔理就好？

巴打結左婚未？

青春期想叛逆下當然可以 因為係自己一個人
但係出左黎做左人地另一半就唔同講法 點可以話自己想點就點

好多野理論上係冇問題 但其實對方唔鐘意就已經係最大既問題

另一半係自己揀既 要堅持己見既 一係就同佢炒大獲 一係就唔理佢 到頭來就搞到大家唔開心

我覺得娶個老婆番黎就係要寵 要大家開心 你話我大男人都係咁話 如果寵到個老婆冇人頂得順既都係男人既一個成就

我覺得我講得太理想化

你覺得娶個老婆返黎就係要寵佢 其實咪又係你己見
只不過係大男人主義 強逼另一半一定係要被你寵
透過自我犧牲滿足你做丈夫既慾望
依家就係有啲真正既女人覺得你呢種想法係有冒犯到女性

好多野理論上無問題 但對方唔鍾意就出事
咁做另一半做到成個阿媽咁就無問題？
有啲野夾到就夾到
夾唔到大家就要當睇唔到
從來唔會有兩個人完全睇得順對方
呢種情況自然係講少句好
有啲野根本就係屬於個人本身 唔係你出聲對方就一定要為你變
你放人一馬人地自然會一樣咁做
而唔係互相逼對方改變成並非原本個個人
呢種做法先係不停引爆炸彈既行為

咁認真講都唔知為乜
唔識就去學 結婚唔係相處既終點
唔會只能夠「忍」
你地鍾意犧牲自己唔好害其他人

多謝巴打覺得我假膠
我想講返我唔鍾意佢夜瞓 係因為我真係睇住佢身體差咗
我講既話佢只係提佢唔好咁夜瞓 無鬧交都無強迫佢好早就瞓

巴打你屋企會「係人夜返都會比人鬧 鬧鬧下就慣左唔再理」唔代表個個人既屋企人都係咁

佢=全世界
佢唔理其他人感受，等於全世界人唔洗理其他人感受。
而其實以佢既性格，人地就咗佢好多，佢自己都唔知。
現階段佢唔適合結婚。

尋晚發夢夢到老公同我講離婚
因為佢話佢要去做神父

當樓上只係話左佢老公一句夜訓就已經咁既反應 我睇唔出”夾”嗰個字響邊
今日忍得 聽日忍得 後日同大後日總有一日會爆 到時只會仲大獲

我同巴打既結婚理念真係不盡相同

全世界圍住佢轉

耐唔耐就會夢到同返前度一齊
有次佢叫我掉低老婆跟佢走，我笑撚到醒左

你地係咪好虔誠教徒？

可初戀同前度都唔係最愛
所以又冇話忘記唔到 會感覺到係放低左

可能*

係
初戀仲有係fb間中講兩句
前度最難忘，屋企有個月餅罐收埋左佢d信

其實我認同，我老公都好夜瞓
但我明佢係因為返工之後都想娛樂下
所以我從來唔會話佢，想佢早啲瞓好易啫其實，引佢上床，lur下佢，捉佢嚟幫佢按摩，同佢講想佢陪我早啲瞓

我父母都係乜都要管，所以我好唔鍾意啲操控欲強嘅人

講到尾，為對方好，做乜要用個令對方唔舒服嘅方法？
同埋要'提點'即係你對佢嘅處事能力都唔係好信任，想改變佢做自己心目中理想形像，典型中國父母會有嘅毛病。我自己唔係完美，唔會追求對方完美。

見微知著
所有婚姻問題都係由小事開始

話說我有個ex好講求大家一齊要'進步'
但最後只係佢要求我做到佢心目中理想形像嘅藉口，因為佢自己就唔會進步
某程度上因為佢老母都係對佢要求好高嘅人

當年同佢一齊咗好耐，搞到我成日都諗係咪自己唔夠好，永遠有嘢佢覺得我做得唔啱，例如食完m記咳會俾佢鬧。

其實我發覺談戀愛，真係有2種唔同嘅人，有啲要大家一齊進步，要有得著。但我係大家一齊，love you for who you are嗰啲。

呢個都係我地分手其中一個原因
到分手嗰陣佢都仲係覺得我地好夾㗎
我心諗：屌你啦一路就你你緊係覺得夾

所以真係了解多啲先好結婚
我都頂咗6年先知自己頂唔順

其實我自己就唔會係咁話或者提老婆
一開始係出於好意
但講一兩次都唔會再講了
始終講就講左，咁大個人做唔做係你自己
第時有咩衰左，都係衰在你自己手

正如我外家成日信d師奶，做埋d柒野
我知道既，都會提下佢咁樣做會好on9 ga wo
但佢地都係照做，我多數都唔會理
我成日都同老婆講：「講就講左，條命係你既，第時有咩衰左，衰在自己手最好。」

我聽落絲打應該係一個好老婆
你老公有冇對你有要求嗰啲？好似早啲訓嗰類

好掛住個ex
性生活，性格都夾唔到
唉

生活上其實冇
係必要嘅嘢驚我唔記得做會提我
例如移民啲嘢要香港電話飛線etc

佢幫我裝咗個app set好晒幾時有咩要完成

頂多有時我唔記得換床單，佢會話：好似差唔多時侯換床單

整左個program 來reply message，係咪你老公
唔係好記得

啱呀，要講最多講2次
如果唔係個人習慣咗好易越嚟越煩

條路自己揀，小事咪由佢仆街下
做人有邊個未仆街過

係

返左祖家未？

就快

喂呀
你發夢都想跟女走

就係唔係 我地兩個都覺耶撚好on9

我老公乜屋企野都唔理
我諗我一年唔換床單,佢都唔會發現

今時今日既男人仲可以唔理屋企野

平時又好少諗起佢
唔知做乜春每幾個月就入侵我個夢

佢真係乜都唔理
燈膽換要買埋叫佢換先得

有時佢叫我整野都會唔記得，記性差左好多
唔起眼既野望到都醒唔起，佢又唔會提我，耐左冇左件事，嗌交可能會拎出黎講

ex又無夢過
係間中都會夢到老公
然後整醒佢話佢係個夢到對我唔好

因為我唔夠高做氣窗博位/門頂清潔
咁佢話準備好吸塵機/濕布,就佢負責高空清潔
結果佢一次都無做過
最後我買左支好長既掃掃,一路掃一路bin佢

我都有夢過老婆
通常係嗌交/派帽

很想要吧

清潔通常都記得做，太顯眼
尋晚都夜一夜全部瞓晒先洗碗，冇人阻住我
濕碎果d轉頭冇件事

呢d我冇乜所謂

佢不嬲唔做家務
有次我病左好眼訓,但洗好衫要晾
佢拍醒我話幫我晾,但問我d衫點晾
叫佢洗碗就一定要執手尾,好啦
我都係自己洗好過

可能我自己住果排慣左，再之前同居都係多數我做
不過我好怕晾衫摺衫，覺得好煩，講明冇乜必要唔會做
獨居都冇買洗衣機，洗衣店洗完成袋放埋一邊，衣櫃吉左大半
佢隻手成日爛又話勁痕，搞極都唔好，唔會比佢洗碗

其實我老公都唔多理
不過床單佢會留意到耐冇換
地下廁所嗰啲唔會知

我老公會一'主'衫咁晾
手袖唔抆返出嚟
或者成件就咁掛喺個架邊邊

但其實我有時想幫手。我老婆都會唔比我幫。
佢話都係要佢執手尾 。
但係呢d真係大家standard唔同。好似摺毛巾咁。摺毛巾姐，摺埋，長方型/正方型咪係囉...
但係我老婆要求一定要摺到長方型 。唔知話慳位d定咩，有時摺完。佢都要打開再摺過。然後佢就叫我走開算。

有次洗完筷子，諗住食飯。佢話我冇抺乾淨d生水就食。比佢屌到pk

有d人可以成年唔換床單都瞓到。

利申:我

佢都話洗碗會爛手
但我洗都爛手，佢又識叫我帶手套洗

我習慣星期日晚飯前吸塵拖地
佢就成日襯星期日臨訓先剪指甲
吸返地下又吸得唔好

應該係男人既通病黎

整個鈎比佢掛毛巾啦
唔洗摺

同埋我今年第一年同我老婆過年。
我先發覺，佢新年真係好多活動，我全部都要強制參加。
三日假期全部化為烏有 。
我想借d意話返屋企過年。佢都話佢會跟埋，然後我再去佢屋企果邊過年 。
雖然都唔會有時間打機休息下。但係佢話新年其間禁止玩一切同打打殺殺同恐怖game...
包括槍games, 包乞食, 刺客game。
最正係，連三國無雙都計 。

不過有時想佢陪我打機。佢都話唔識玩。不過我心諗，下?三國無雙真係唔洗用腦玩

I know that feel bro

佢覺得浪費空間 。
其實一開始我都會試下幫佢手。但係比佢話得多，真係好撚無癮。我依家變左等食mode 。
我甚至有諗過煮返一兩餐。當初我自己住果陣，都係自己煮。我上網search埋食譜，自己jot左notes, 後尾佢睇過，佢話唔合邏輯，然後佢自己煮算

我會正常咁晾，但真係好唔鍾意做呢樣野

新年有假放咁好?
你好似做醫院?

我地兩個應該得一日有野做
佢可以瘋狂打機

唔係個個職系都無時無刻要返shift ge

我打機白痴黎
一路打機會一路比佢鬧蠢

玩overcooked......

我有要求過佢煮餐飯我食
但佢話:我煮餐飯會用曬廚房既碗碗碟碟
我都怕左佢，自己煮仲好

話想玩到出埋2都未買
上幾星期叫佢係ps4買一齊玩
佢回我一句:
我一定玩到鬧死你 你仲玩唔玩？

晾衫唔煩 收衫先煩
我多數著黎著去都係幾套衫
係晾衫架收返著就係唔洗入衣櫃

仲好奇點解個post推得咁快，原來係拗交

我都有潔癖
但我會打理到屋企乾乾淨淨
好辛苦咁清理屋企,
咁都想另一半體諒自己唔好咁快整污糟都得掛

其實呢d野真係睇你做唔做慣
我男朋友有時會俾佢阿媽叫佢幫手收衫晾衫之類, 所以有次上佢屋企見佢都做得有板有眼咁
有次去佢屋企煮野食, 佢又好仔細抹返乾淨d爐頭同流理台(因為唔乾淨佢阿媽真係會小佢 )
見到個下覺得幾安心, 因為我自己都比較著重家居清潔, 第時如果有機會同居都少樣野鬧交

你老公應該係少爺黎

等緊生化2重製版，金已課
終於有d野寄託下

打fifa

已經好小心，但係有時都會中招 。
始終唔係平時自己真正習慣，要強逼自己去跟返足d清潔，有時真係會唔記得，即係有時可能唔覺意踩左d唔應該踩的地方 。
或有時放工攰想坐下，未換衫，一坐低就奶野 。
又或者回家想叉電話，個叉電嚮床頭，單跪上床插電話，未換褲又奶野 。
甚至乎出過街，回家未洗手，掂到佢任何外露部份都會奶野

前排我地一齊玩pokemon
佢嫌我玩得慢
襯我訓左幫我打埋四大天王
跟住我棄左game

我清潔個洗手間搞左成個鐘
另一半一個唔該又整番污糟
其實唔係靜係男人做野辛苦架
女人又要番工又要做家務都有壓力架
但點解冇男人會體諒女人既工作

其實唔洗乾淨得咁誇張下... .
我真係冇要求佢做呢樣做果樣

我原本都有潔癖，後來慢慢改正返。果啲係不由自主嘅情緒，所謂理由其實只係事後搵返。。。

第一步係要當事人了解清楚自己成個想法，例如係怕致病源定係怕污糟(漬，污穢)，然後先由概念上指出個唔理性嘅地方(例如返屋企唔換衫會令致病機會由1/1000提升到1/750，亦即由兩年半病多次變成兩年病多次》比例上好高，實質上好鳩 )，再在行動上一步步改。。。

清潔其實做8成已經夠。我有潔癖底，會做多半成

其實由得自己唔理性嘅要求波及到另一半身上，逼佢做影響到佢生活，係好自私嘅行為。。。

我地沖涼淋下個廁所當洗左

Btw, 佢冇返工，我有時心諗，你唔返工，又唔駛照顧小朋友，咁係做呢d架啦... .

我見我老婆都係

家務方面我同老公冇乜爭拗
邊個擅長/睇唔過眼就做o個樣
我老公唔識晾衫摺衫,煮飯洗碗,呢d方面就我做
佢負責打理d貓同吸塵拖地

你老婆冇姐
香港女人大把又番工又做家務
老公就奉旨唔會幫手

其實標準點定?
點解一定係唔乾淨個邊去做個standard, 乾淨就係唔理性?
將地方整污糟好易, 要整番乾淨就好煩

佢打機勁過我，全部玩最難
我玩最易但求爆到機就算

其實除咗馬桶入面，我覺得咁樣都ok，嫌唔乾淨咪沖耐啲沖多兩下，同埋可能密啲一兩星期咁洗一次囉

利申，我係乾淨及相處中投降果個，你冷靜啲先

首先要知，污糟同懶果個通常都有個共通嘅賴皮戰術 (1)覺得(佢自己)用到就得 (2) 相對主義地覺得相處及生活標準嘅常態就係無常態。

其次，要睇你 want to be right 定 want the relationship work (之後補充)。

以work 唔 work角度睇，就由返常態及常識處理。例如一星期洗一次廁所係乾淨，一個月先一次明顯係污糟。洗9成乾淨係乾淨，5成乾淨係污糟。咁就由中間地帶做，例如2到3星期洗一次7成乾淨。

至於底下個問題，好多時係源於對方唔合作，唔視對方為平等嘅隊友，而會在唔同位置偷雞等對方幫自己做。呢個問題就麻煩好多，因為其實好多人都係咁: 世上係好多人將自己嘅舒適方便建基在以呢種方式去焗對方做。真係要答案嘅就係: 對方就係咁嘅人。非常接受唔到，其實係太條道理走。。。

渣咖。。。

我地嘅practice係每次拖地都拎個花灑沖下廁板同地下
講真2個人住大家自律其實唔會話好污糟
錫住用就唔駛做得咁辛苦啦

咁我都我合理姐
我大清潔係兩星期先一次
吸塵就1-2日一次
另一次太唔乾淨我先呻下姐

咁我覺得又唔得... 。咁如果大家返工，冇理由要一個人做曬家務ge.
咁但係我有時又覺得，每個人能力唔同，有時好難夾硬要另一半完美做到自己心中standard

唉
有時星期日, 耐冇清潔係屋企拖地抹野
個男人真係唔會郁
一係訓係度, 一係打機
係我有眼冇珠揀錯人

咁你有冇叫佢做先... .
我自己比人屌得多，我都唔想郁，費事做錯又比人小

講開洗廁所
高樂氏隻潔廁液好好用

我次次去完，我都攞廁紙抹下 。
但係有時佢都話捉到我有一兩滴，講真，我都唔convince 果d係咪真係尿來 。
廁版有d一點點灰色，佢話係屎來，我都有少少R頭

佢去左旅行，我諗住吸下塵，等佢返來唔駛吸，佢都同我講話唔洗，話反正我吸完，佢都要重吸 。

我又唔係大內總管
家務本身就係share 架啦
錢我都有份搵 (我搵得多過佢)
我番工都會自動波去番啦
要人請佢起身去做家務先識郁咩
有時諗不如出去包個仔仔玩仲好過

但係有時做完，重要比人嘈，好那無癮......
依家我幾乎日日比人小，真係灰到唔想掂佢....

呢d野我地又好少會嘈，可能算係少有既共識
其他野就嘈得勁

你都叫肯做丫

認同絲打嘅講法
個屋企大家都有份, 你結婚前做少爺 難道我結婚前又唔係喺屋企做小姐咩
但結左婚大家身份唔同左 自然責任都唔同左
憑咩要另一半又要返工又要一個人做哂d家務
有時唔係唔想叫佢做, 而係叫左但佢d態度又敷衍又不滿又俾面色你睇, 做又做得求其, 擺明係應酬你咁, 大佬我而家唔係要你清潔一個你無份住嘅地方喎, 睇到你d面口咁 就算叫得郁都無癮啦

其實我果個都做唔到我嘅standard
開頭都會話我做返好過啦，你做我又要執手尾
但係後尾發現自己咁樣唔係幾好
佢肯自動波做其實已經好唔錯
所以而家佢幫手我會同佢講返辛苦你喇
佢做得唔好果啲咪自己執返正佢算
講出嚟佢又難受我又勞氣有乜為

一萬個同意!
你西住面做, 求其做
我地可以點?
唔好講到"肯做"就大哂
女人夠有做, 係咪大哂先?

我就反而係我做家務多
因為佢份工要照顧d爭少少既小朋友，好辛苦
我唔介意做家務，因為我都覺得幾治癒既
只係要求佢佢唔好咁快破壞only

不過佢有時都會做家務既

我係思想傳統覺得男人其實負責搵錢，唔洗做家務
所以佢做任何一樣家務我已經覺得好好
平時多數都係佢洗碗晾衫同倒垃圾

我從來唔會理佢做得唔好嗰啲位
都唔知有咩好嘈
又唔係返工做乜要meet standard乜乜乜
我自己煮飯夠唔係餐廳level啦

至於我男人肯做嗰啲家務，係因為我初初拍拖已經講明我好唔鍾意洗碗，隻手濕疹，掂水/濕嘢會痕，所以洗碗晾衫佢做
通常我就趁佢洗嗰陣埋去後面攬下佢嗲下咁
講句：你係真好好呀，好多男人都唔肯做家務
咁佢咪做得甘心同落力囉

男人要獎勵

次次煮野都比人話唔夠味煎得唔夠靚

"要求佢唔好咁快破壞only"呢樣野真呀, 不論男女啦, 係人都唔想自己好努力做完一樣野之後俾其他人黎手破壞哂
無人奉旨要百分百服侍另一半嘅, 仲係古代咩, 呢d家務事應該係互相尊重, 雙方都要負返應有嘅責任, 唔係對方付出完就當老奉

好那hurt

通常我都講好味先

差唔多食晒先係咁咦話爭邊樣

我老婆開頭講明唔做，依家有時都會做下

請鐘點WEEKEND做清潔就唔洗拗

最慘係我食落係覺得夠味
係佢食慣重口味同燶，關我咩事

老公整肥個老婆又點計

我會提醒佢磅數

好似茶記咁，自己落調味

想佢再肥d，好攬

佢會返兜/另外落鹽

咁就唔可以投訴老婆崩壞

呻下先。老婆同我一樣要返工，放左工話好攰，永遠唔會做家務，我做左9成。都算，但性生活一個月可能都係得幾次

我冇投訴過呢樣野喎
想要下獎勵姐

關咩事
就算佢拎把槍指住逼你食嘢，你都可以食完去做運動

你走先！我幫你頂住！！
呢度大把人一個月一次都冇！！！

我一開始都有主動洗碗，因為我屋企都係老豆洗碗，我外國自己住果陣都洗慣。
但係我上次洗杯，佢話我整爛左，其實崩左少少姐 。又話我洗碟，個背面d洗潔清冇過乾淨.... .
佢小完我，我真係冇心機再做...
但係平日帶飯個container, 咪又係我自己洗.... . 又唔見有爛

真心冇心機.....
佢唔會request, 但係我自己都冇乜動力.....
一想埋牙，又話你口臭未刷牙呢樣果樣 。
佢冇兩點都唔瞓，因為要等乾衣，我聽日重要返工，真係冇心機

我新婚架

Strong post leave name

我明呀，我自己都係俾人挑剔會冇心機
付出完如果對方仲咁多聲氣，甚至話要重做
我真係以後都唔會做

我地互相整肥左對方
一齊左差不多4年,老公肥左過40磅

結婚之後同老爺奶奶個邊一齊住
屋企成7個人，返工前放工後都成班人係哂屋企
好撚辛苦，好想要靜靜地自己一個人既私人空間

關事 因爲做咗運動會再塞個老婆食多d 當養豬咁養

幾次就唔應該用個得字

我同外母同埋老婆兩仔乸一齊住

呢排長期三點先瞓，係為左爭取自由空氣
不過開始頂唔順，好攰

非文巴係咪feederism

呢度有個最慘者

我本身好大食，同埋食極唔肥
見到佢食好少會唔開心

我老婆好早瞓同好快瞓著，佢瞓果時又未必全屋瞓晒
唯一可以求佢扑既機會只有佢上床果一刻，仲要其他人瞓左先得
留意返呢個只係要求既時機冇話實比

屌，同我一樣
收工返到黎想耳根清靜下都唔得
真係好辛苦
好想搬返去娘家住

係呀，大佬收工想抖下仲要應酬你

外母nice唔nice
Nice都已經好好

我都唔明，我以前都係咁洗，又唔見有問題 。不過算，佢依家包攬曬d家務做，佢又唔駛返工，咪比佢做下 。

之前拍拖果陣重話我冇搞好d婆媳關係....
我心諗，大佬，你工都唔返，雖然工傷姐，但係背後我比老母屌到仆街果陣咪又係我受 。
果陣重要話結左婚搬屋，唔可以比我老豆老母知地址，都痴痴地 。我要求左勁耐佢先比我講 。
我叫親佢上來我家佢都唔肯，佢話我家勁污糟，佢去完一定會病

全部都

成日放左工都去做m記難民
其實我想索性返多份，但係好攰同埋睇唔啱d工

I know that feel

屋企住咁多人

去做保安

考左冇用過要續返個牌
本身太毒同外觀問題又唔想做sales/樓面
洗碗唔知請唔請後生

洗死你，好辛苦ga

做地盤夜更保安la

唸好個方面，佢可以幫你睇住啲小朋友

盡量夜返+少理閒事，可保平安，仲可以有餐安樂宵夜食下
如果我老婆同我老母住應該情況更嚴峻
本身排緊公屋，租樓住都應付到，不過老婆又想痴住老母唔洗點做家務+幫手湊仔

唉，me too

但又要睇埋另一半點唸

但又唔可以叫佢收聲
搞到要閂哂窗閂哂門先可以隔得到大部份聲

佢成日想我融入佢地，但係佢地個個都神神化化，一時又好撚nica一時又無啦啦嬲一餐西口西面咁我真係唔敢搞咁多野
我屋企對佢好客氣，煮飯都驚死佢冇餸啱食，叫佢返去食餐飯就諸多推搪又串串貢話唔啱channel 又話遠又話佢地冇為個仔付出，真係痴痴地

咁你真係好辛苦，日日咁都不是辦法
傾下有無得搬出去
一係裝隔音牆

我都希望自己住近啲自己老母，因為有細路始終容易加深婆媳問題
見自己99亂咁教/做錯啲咩，又唔可以話9佢
除非你自己有能力係唔得罪老婆或老母之間既情況下解決問題得黎，兩邊又happy
如果唔係，真係寧靜自己委屈啲，都唔好將自己夾係老母同老婆之間
相信辛苦既程度應該係150%對100%

希望巴打你快啲排到公屋，好好享受自己的家，夜晚可以早啲返屋企

屌呢啲問題都係無得拆
我都未解決到呢個問題

好好地拍拖咪好，做咩無啦啦要結婚
一結就係兩個家族既事
而家後悔

租又會用哂一個人份糧，唔租就屈係度
結婚前傾左話結婚後3年內抽居屋囉，抽唔到先租

我老公就擔心老左，無能力租就訓街嫁啦喎
起碼抽居屋，抽中左層樓係自己既

不過佢想拖我，延長個抽居屋期囉
但而家先結婚一個月，我已經覺得好難頂

7個人入面有成5個人返早，用個廁所都要排隊
收工返到黎沖涼又要排隊

擔心個仔多d
我外母同外父離左婚，外母好憎佢
佢教我老婆家姐個仔去憎個阿公，搞到個細路真係唔係幾鍾意佢
同埋圍內有咩頭暈身慶我一定係被孤立果個，唔洗旨意我老婆會調解

我都後悔，應該拖都唔好拍
諗返一條友住果陣真係天堂與地獄

一個月已經咁，仲以為你結左好耐
好多case都係雙方取向完全唔同又唔知點解會走埋一齊

租樓三百呎大約萬三蚊，新界細少少就萬一、二，付出萬幾蚊就會令你宜家快樂指數直線上升，你覺得唔值得咩？

唯有等小朋友大個啲再同佢解釋返
而家佢都係聽大人講咩就信咩
大個啲有自己想法既時候再同佢講返

我覺得佢暫時唔係將你小朋友訓練成港孩既話，
暫時個問題都不大

我做老婆都會懶理我老公，不過相信我
你老婆都唔會離棄你既
最多都係被孤立多一陣姐

Me2

當年我就係咁樣諗又怕左我老母所以搬左出去住
點知依家又淪陷

咁你做乜仲同佢一齊

都要佢肯先得

淪陷即係點？

Working holiday 都可以儲錢，又可以二人世界，仲可以令你老公慣左兩個人住大屋，番到香港接受唔到咁細間屋咁多人住

無辦法啦，不如等個小朋友大啲先再搬返出去住
而家小朋友仲細又唔可以獨留家中
有個外母係度24小時睇住佢都起碼慳返筆
包家務，包住，包食，包湊仔喎
係邊搵

咁之後相處落都舒服都開心既
同一齊得耐左都有感情

咪就係囉，點計條數都有賺
無論係錢定心靈個方面

橫掂而家係屋企住都要比家用佢屋企人
我去working holiday 家用當租仲有得住大屋
有返自己既空間又有得同時儲錢

我真係唸唔到working holiday 輸係邊一part

直接同佢坐低計數啦

要啦，今晚計數

喺香港會升職加人工
到時交租嘅錢佔收入比例會越走越細
去wh最大問題係返香港冇僱主count喺外國嘅工作經驗（一般摘生果，pack凍肉嗰d）
返hk要由頭開始
我見過去wh會贏嘅只有搞居留權成功嘅人
除非唔再返hk
否則去wh只係短期開心咗
之後都係要返嚟捱

好那辛苦.....
比人話我d衫一舊野咁掟落洗衣籃... Fine, 呢樣野的確係我衰，咁抽返個褲管，衫袖出來囉 。
咁我抽果陣大力少少又比人屌，話揚起曬d 菌... .
又話我d內衣褲有跡，咁.... 講真，少少實有架啦,叫我用消毒簡液，卒乾淨先好放入機洗 。
然後我刷牙.... 又話我漱口漱的次數唔夠，變左d有泡的水會乾左積嚮個洗手盤，話佢又會清得好辛苦.....

屌.... 。比人屌完，又要返工

已婚一年，有個心得
驚比人鬧就唔好自己做決定，問咗對方意見先
會減少好多衝突
大事大非除外

唔係架，佢只係晏晝湊一陣，夜晚佢返工
收衫煮飯要自己搞掂
家用都唔係比得少

就係唸住睇下到時有無機會留係個邊呀
香港無咩值得我留戀

同埋我本身自己又無咩尊長，係香港競爭又大，無咩尊重要用到既人工又唔高

唸住兩個人過去同時又可以搬走又可以儲返舊錢，慳啲洗，儲返半個首期都好呀

家用你出定老婆出？
本身你老婆結婚之後如果唔返娘家住，有無唸住繼續比家用？

2公婆生活習慣唔協調會好辛苦

家用學費保險咭數我出
如果搬走左都唔會比啦

大家好 小弟自我介紹下先

我結婚一年，個仔半歲，而家痴老豆老母住

絲打屋企有幾大可以住7個人

黎緊諗住同男朋友結婚，暫時同居左半年
相處上無乜咩大問題，生活作息個d都夾到既
同佢老豆一齊住 (不過佢老豆係煙"產" 搞到成屋都係煙味
本身氣管唔好 唔受得煙，男朋友都因為咁戒左煙
依家成日煩緊 同佢老豆一齊住好定搬出去住好?
佢好想要自己既小天地 話住得舒服d，同老豆感情唔多好，
依家大家係屋企都係閂埋房門係房就算，個廳長期無人。
但係自己又覺得佢老豆老左得佢一個好似好慘咁....

點都要互相遷就
兩個完全唔同背景嘅人住埋一齊喎,點會冇磨擦?
同自己父母住咗咁多年都會嘈交啦

咁你都幾大負擔,返到屋企仲要無私人空間
揀直係受苦

相見好同住難
我搬左之後都同兩老關係好左
到時多d返去食飯咪得

好似540呎
好似係

除非佢老豆戒煙啦,如果唔係就搬出去住啦,最多放假返黎探下佢

個仔同外母瞓，但係佢半夜先返
我老婆會係外母間房同佢瞓住先
夜晚間房得我自己，全裸打J都得

咁呢個又真既，自從同男朋友同居左之後，
同自己兩老關係都好左，無咁易嘈交...

戒煙都幾難...除非我地生小朋友逼佢老豆戒
但係搬出去成本好高，又唔想同人供樓

搬出去每人夾一半都唔係太大負擔
依家多個老豆都冇大鑊野，兩個住基本上唔會有大問題，錢銀家務果d傾好晒先

反而錢銀財務都無咁大問題
因為佢份人好慳家 日常用品個d佢會知哂價，都打算盤數比佢搞
每個月每人拎一份 公用，剩低就當自己私己錢

住七個人，好似逼左dd...

食煙真係唔得，我一定頂唔到，即走

冇錢銀問題就解決左大半
最貴都係交租姐，兩個都返工日用品同水電用得好少
同居果時都係一人一半，都幾輕鬆，有閒錢洗下儲下

有得揀點都係分開住好d
自己有頭家個感覺唔同既

係好撚逼

逼都算啦
仲要間房係間出黎,個天窗係對住個廳,
出面開電視機係間房都每個句對白每隻字都聽得清清楚楚

係啊 兩個人基本上都唔煮飯咁制
等埋大家收工就出去食 1個星期食餐貴少少 其他都係茶記/快餐。
依家有閒錢咪大家買下野 草下錢 去下旅行咁
至少都唔洗貪心錢先，不過兩個加埋搵得唔算多 都要死慳死抵咁草首期

我明 我屋企冇你咁多人 但都勁嘈
啲人好似撞聾咁下下講野都要嗌出黎

初初同居都有煮飯帶飯，跟住兩個都搵多左就搬大d晚晚出街食
用錢唔洗就住日日見到佢又有私人空間有得靜，呢d先叫生活

有時放工返黎 食完飯沖完涼
同隻狗玩下 一齊睇下片打下機 再唔係就各自做自己既野
靜靜地唔講野都幾舒服
不過差就差在成日要匿係間房到 如果可以用埋個廳就正
(不過條仔成日話間屋無佢名 唔敢亂買傢私返黎裝修，所以等個市跌下都有機會買樓

我間房同你一樣，好似星期日檔案訪問果d劏房戶咁
就算有得搞野都要開靜音模式

同前度本來都差唔多夠錢買樓
夜晚都係食完飯行下返去做下自己野，放假行街咁
不過最後佢話冇交流

屌,SAME
係入面演默劇,so9sad

仲有唔夠兩個月就結婚
婚禮搞得7788, 係新屋裝修好煩
要請假返去睇人清潔同埋收貨
加上呢排好多飯局（人地派帖+自己派帖）
夜晚返到屋企仲要俾屋企人轟炸婚禮同新屋進度
壓力真係好大
搞到返工做少少野都好多甩漏，想快d搞完婚禮

我地都無咩交流架 都係買d雙人game返黎一齊玩下
又會一齊睇下韓綜 (佢陪我睇 或者我陪佢睇電單車比賽
都無乜d好深入既交流 好平淡 好日常生活既垃圾對話

完左就真係輕鬆哂嫁啦

一完左個下就會發現好似發左場夢咁

我鍾意簡單平淡，都有深入d既話題會陪佢不過都要d私人空間，主要有基本交流關心下對方就ok，陌生人咁就唔好喇

冇擺到酒，睇字都覺得辛苦

我小擺咋(十圍左右)
廢事煩咁多
冇接新娘
夜晚食飯前斟荼
斟完茶之後註冊之後開飯

係啊 我都係鍾意簡單平淡d~
有時放假出下車遊下車河 平日收工就簡簡單單休息
唔洗咁轟烈既 仲18 22咩

我office個meeting room用木板牆加棉做隔音，效果好好，完全聽唔到，你可以試下

我樓上成日2，3點先放擘大喉嚨鬧交，有幾次都上去鬧人

個個人既標準都好唔同
我老婆覺得完全唔講野都ok

同埋我女朋友係一個thinker多過doer
佢諗到d咩idea就會同我講，叫我幫佢做
例如"你幫我問下攝影師乜乜乜，問下淘寶點點點
就連只係serve佢一個嘅化妝師，都要我幫佢聯絡
我draft完個message俾佢，叫佢自己send俾個化妝師，佢又唔滿意d字眼。
不過我唔敢發脾氣，因為知道冇好結果，唯有自己硬食。

我同我全家都不想擺，係外家想搞
係好鬼煩，係煩d人物關係嘅問題

一開始係唔想理，由得老婆做
真係蠢左

因為搞搞下，我領略到d野
我開攬d野嚟做
老婆要乜，我都親自買
要10樣野只買7樣，求其做d流嘅報價
不斷壓個成本

d酒席邀請人嚟，其實都預有人放飛機
我擺18圍，酒席我係超賣嘅，邀請嘅人係多過d圍數，最後人數剛剛好
最後係有賺嘅

無辦法之下唯有咁應對

所以話同居可能都只係睇到生活習慣，結婚先了解到最入面果浸
兩個人一齊去到結婚階段仲要玩咁多語言偽術真係好辛苦，邊有咁多精神咁多墨水去修飾

未結婚嘅入嚟打個轉
發覺到都有好多嘢睇
真係要喺到好好學習
唔係第時結婚應該會有排嘈

有冇同老婆認真傾下?
你真係頂得住你老婆啲行為?
唔係頂幾個月 幾年 係成世喎

我都知好多人老婆係潔癖撚(西?)，但真心唔明點解佢地唔覺得係問題。。。

有同佢講過下，但係佢話根本係我污糟

好唔公平同無理
畀我真係唔會就範

佢身邊d朋友都咁乾淨？

樓上啲巴打嘅老婆直頭畀屎佢哋都照硬食
你嘅出現一定羨慕死佢哋

有冇後悔結婚
結婚前嘅性生活又如何?

私人空間喺香港嚟講真係稀土嚟
我都好擔心呢樣嘢

巴打唔係已經放棄咗同你老婆扑嘢啦咩

寄人籬下又真係好難出聲
遲早都有好多嗌烚

半放棄
同埋都冇乜機會同步上床瞓

咁又無，生活上既各樣野都好夾好開心
係唯獨佢對性無咩興趣，又或者一齊左太多年喇

唉 食色性也
香港地同自己老婆扑個嘢都咁撚多阻滯

老實講你點解性需要
下下打飛機?打到老?

巴打有咁嘅老婆我真係鄧你可憐
幾時反擊戰振下夫剛

好肯定佢係強迫症(潔癖)

咪等一兩個星期一次囉

巴打幾歲 咁等得

係佢本身已經唔再想扑，外圍因素大家有心就下點都解決到
對上果次都係佢完m突然有mood想要先半夜摷醒我
買左個Ikea 十幾蚊既咕𠱸做我二奶，都就黎要換咯

鬥慘大賽開始

結婚前好好咁計劃下
如果同佢屋企人住,建議先同居試婚
如果唔係實瀨野

三十幾

我好d
我唔搞，我老婆都要搞

我老婆0興趣，佢話佢d同事朋友都係咁

你呢句羨慕死樓上d巴打

我都係出返去先

有，但佢唔認，明明無啦啦有幾野好撚肉緊
如果佢準備到緊我完事會屌鳩我
佢搞掂而我冇力佢就wfc

係ge
不過「私人空間」正正係香港人面對既最大問題

有d野同佢男女調轉咁

要去旅行先有得扑野

放假出去開個房或者入長洲玩幾個鐘都好啦
起碼屋企無人,要扑都扑得放心d,有聲都唔使怕

依家冇乜搞，有時佢攤係床玩電話我咪地鐵痴漢咁磨佢屎忽

no offense
想問點解好多絲打都願意同男家住?
其實幾十年黎前人黎落黎既智識都係相處好同住難
唔計有bb逼住嫁之類原因

如果無樓, 另一半唔想出去租
咁咪唔好嫁住囉, 做咩要咁屈就自己?

講真你嫁入男家去住,
你另一半一定唔會明當中有幾唔開心, 有幾多野要適應
唔好信男人話咩住下先, 唔得先出去租
除非你要生要死, 否則我睇唔到有咩誘因你男人會出去租樓

操FIT D等佢見到你都起痰

操下la，都有幫助

睇黎要
而家join邊度操最好

我老公副偈
平時都係我歎佢多過佢歎我

點解咁多女人鍾意睇韓劇
韓星對女人o黎講即係AV
青靚白淨,除咗衫仲 加埋溫柔同霸氣
你地D男人都唔想老婆走樣
女人都一樣,唔想比禿頭大肚腩老公責

Agger！大部分既另一半只係會覺得你麻煩 而融入唔到

sry講句
入去住真係太天真
番工已經有老細
番屋企又要對住至高無尚既老細
男人成日話"我呀媽係咁嫁, 佢講下嫁咋" "佢唔係咁既意思, 佢講笑"
依d真係聽得太多

認同呀!
如果唔係為左趕生bb, 其實等有足夠經濟基礎先結婚對大家都好
點解仲要俾d傳統思想綁住覺得女人要30歲前嫁
當然你話係條女驚自己冇人要又想靠老公所以趕住結婚咁就條女自己攞黎啦

所以我要求老婆唔肥之餘，我自己都會操下

佢以前hi兩hi都濕，仲會主動導航

唔似.....
好似我琴晚先知，夜晚係要洗臉 。
佢話原來你夜晚唔洗臉架？唔怪得之咁污糟 。
但係我真係由細到大都未聽過夜晚要洗臉 。
咁佢話，你沖涼要清潔皮膚，咁你塊面係咪皮膚一部分？我又真係駁唔到

我反而想問點解女人咁想三十歲前嫁 。
我話明，我儲六七年錢，慳慳地都或者上到車... 但係佢寧願三十前嫁，出去租屋，放棄買樓機會 。同我講話寧願老左咬老綜

i mean 佢老婆係咪因為無高潮，而影響佢性慾

因為有仔趁嫩生
同埋競爭力開始下降
最緊要係，拖多幾年，萬一你飛起佢，咪仲難嫁得出

日日都會洗頭，順便洗埋面
有人隔日先洗？

我朝早洗臉

洗頭呀

同女朋友同居左半年
發覺收工之後仲要做家務原來好攰
阿媽真係好偉大

你問絲打嘛...

我隔日洗頭
洗得多甩得多呀

但有d人無高潮
咁有無高潮影唔影響性交次數

我每日洗兩次

新手老婆
開始習慣日日洗碗
但係煮飯仲係煎煎炒炒
一隻平底鑊走天下

頭就梗係日日洗啦 。
不過講真.... 有時返完夜，我嚮自己屋企會即瞓 。起身先沖涼。

佢要用毛巾卒先當洗左 。咁就淋水咁樣唔計

長頭髮又洗得密就會易甩d
試過留長都甩得幾快

不過老實講.....
如果真係婚前同居左.... 我都真係有機會飛起佢.... 如果知道認真潔僻到咁... .
佢都可能頂唔到我咁污糟

點會唔影響呀
你射唔出都唔會想打飛機啦

直接買飛機杯好過啦 又好feel又好玩

你啱 真係要試下畀大家有個心理準備先

你要記住你只係同你老公結婚
你老公啲家人同你親極有限
同埋同老公夾 又唔等於同佢屋企人夾
同你老公傾下 有得走好走
始終你一個女人 重要成屋男人都好唔方便
扑個嘢都要就住就住

血氣不再方剛了嗎

要好好珍惜

結婚前冇試清試楚

佢老公笨撚柒
扑嘢都可以整痛
一係毒撚一係青頭

呢個真
屋企得2丁友 屌閪屌到拆晒天都冇人理
最多畀隔離鄰舍知

有啲可以住得開心又唔同講法
相處嘅嘢 就出嚟嘅姐

我老婆之前都係唔識煮野
結左婚之後係進步左
我好多時都會鼓勵下佢
佢會download d食譜apps，跟得多自己都控制得好好

試下焗,仲方便過煎
岩岩g左隻平底鑊
好好用,成個鑊上枱都得

唔夠濕實痛啦
落ky慢慢入都有機會痛

所以一定要有足夠前戲

生左之後有時佢有心情搞都會完全唔濕，要用ky
同生之前有明顯分別，得返佢完m後幾日先濕到

我煎餃子好靚，老婆咁奄尖都讚

我1日洗2轉

咁每個人痛既定義都唔同
有d人摸一摸都嗌痛

搞到我唔多想生 唔想畀生仔影響咗我哋2個人嘅關係

最憎煎野,80%變炭
又彈到四圍油

啲女人咁緊張驚死噉

放心，一定會
焦點去左個b度，而且湊仔好攰，扭計會好嘈，經濟壓力又大左
除非你非常有錢老婆唔洗做睇住個工人湊啦

火喉未控制好姐

已經想像到
女朋友都係啲容易緊張嘅人
9成9長期著緊個b而忽略咗我

依加換左焗爐
用焗代替煎 油都慳埋

生仔前，你話返工辛苦，佢會氹下你
依家

其實有仔趁嫩生無問題
但入左去男家住唔好怨
因為預左伏

我唔要呀 點解要生個仔出嚟搶走我老婆

同老公屋企人住嘅絲打
唔好諗咁多話怕租樓係幫人供
買到自由同快樂係無價
你老公越住得耐就越覺得冇需要搬
到有b更加插翼難飛
淨係老爺奶奶都算
有d同埋叔仔嗰d真係好認真地建議你地搬

記住千萬唔木屌
除非想以後都面阻阻甚至畀人話衰人

同居33日留名
因為屋企被逼搬出嚟
兩個都要番工，放工仲要買餸煮飯做家務，好累

雖然你老婆病態潔癖

但你個d食完電個碗底仲係油同埋夜晚唔洗臉我都唔係好接受到

你老婆拍拖個時係咪已經咁癲

我真心唔知夜晚要洗臉 。
做左三十幾年人都未試過 。

未結婚去旅行無現形？

呢個真
自由同快樂係無價
真係頂唔順既，為免影響夫妻關係
平時慳d，搬出來住

人地老母坐係主席位
係唔就咁你可以點？

唔就嗰啲咪唯有諗方法搬
都冇得格硬嚟

租緊樓 幾時先可以上車

咁你返完一日工/出完一日街塊面又有面油又痴左塵之類, 點會唔洗面就訓
同埋男人唔係好興洗頭嘅時候順便洗埋面嘅咩 I mean 唔係就咁沖下水 係會捽下

所以一開始就唔好一齊住咁傻豬
10個有9個都係伏
香港地仲有咁多女人諗住博一舖諗住會住得開心

我就會沖涼時候
乜都洗，順便擦埋牙

係香港貴租姐
租樓本身就冇咩唔好
睇啱擺低錢簽個名就拎鎖匙
屋內/大廈維修又唔洗你理
想平d可以揀遠d舊d
鬆動咪市區搵間靚

我會沖下，但係唔會卒，最多用手抹下

沖涼洗頭會順手捽面，我都幾多面油

我老公放支洗面膏喺浴缸
沖涼順便用洗面膏洗埋面
好方便

老老實實
巴打你算污糟

對方自己住咪得
獨居果時有拖拍佢地好鍾意上黎

長期唔用沖涼液
老婆一聞就check到

依家唔出聲屌都俾人話衰人

外國地方空氣精神 頭都唔洗日日洗
香港濕又熱 又空氣差
晚晚都要沖涼洗臉啦

咁當然啦
我係講緊要同男家一齊住

我有冇理解錯，拍拖已經搬去男家？

出咗聲重死

棟係佢地面前已經係原罪啦

我老公都係唔用
話洗頭水會流過身體,再落埋沐浴露會發濕疹

我都係靠流過身體既洗頭水當用左

我諗係掛，但係三十幾年都係咁生活 。
我一直覺得洗臉係起身先做 ，我真心冇諗過夜晚洗臉... .

話時話，岩岩嚇撚死，同老婆出街買野，咁用環保袋裝，咁我手秤住啦，咁回家，咁岩倒垃圾時間，個環保袋邊high 到d垃圾膠袋，發出沙一聲....
我老婆勁靈敏咁望返轉頭問我，你個環保袋high 到 。
嘩，我淆撚到，即刻話，可能我條褲high到姐.... .
我feel 到佢問果下係有殺氣

我以前好鐘意朝早沖涼洗頭 。夜晚唔沖 。
不過識左佢之後改變左

我會用淋浴露，然後攞手卒。
不過後尾話咁係唔夠，一定要攞毛巾卒 。
同佢一齊之後，我先發覺平時d衛生習慣好似唔係好得 。
但係有d野，幾廿年習慣好難改，成日比佢屌到灰曬

好似話個身捽得太勁其實唔好，皮膚面頭有浸野要黎阻擋細菌之類

拍拖果陣，我都知自己污糟，同親佢出街，無論果日我有冇沖過涼，我都一定再沖一次 。
我老豆見親我咁做都話我好撚假 。
但係其實有時都會比佢投訴我有體味 。有時噴埋野都係有 。

試過比佢dull口dull面嚮佢d fd面前話我有味... 灰撚到.

其實好似毛巾先仲污糟喎

如果掂到個環保袋係咪可以買過個

我好大汗體味好勁，自己都覺得臭，止汗劑頂唔到好耐，熱天出街一定要帶多一至兩件衫換
有個ex，當然係女仔啦，夏天最熱果時，唔同佢爆房都唔沖涼，仲要一套衫著兩日

可能會叫我用消毒野洗返 。

用個夾夾起佢拎去掉

但係我份工都有少少體力勞動，出汗難免。
有時放工搵佢都比人嫌，個感覺其實好差

我老公睇到呢個post一定好開心
因為終於有同類,咁佢就唔係異類

比你老婆知左會點

試過因為咁比人飛
依家好d，最多比人依依哦哦姐
夏天返工底褲都濕埋要拎多條收工換

快d開比佢睇

不過依家結左婚冇左呢個問題.... 唉，但係諗返起都好灰

袋底泥都唔捽

都冇人啜架啦

本身敏感肌
我都唔搽全身
只係用梘液洗下體、屎忽、加拿大同腳掌

呢排著白飯魚開工有臭腳
比老婆迫我用沖涼液洗腳

係呀！所以我成日搵藉口返娘家

唔係洗白飯魚咪好

有件唔係關家庭事 但係關相處事想講

話說我另一半既英文發音麻麻地 好港式冇尾音嗰種
有一日行行下街佢話佢想 join 個 clear sky 既活動 但係佢讀 clear 讀到 key
我聽完都load 左幾秒先理解到係 clear 唔係 key
跟住我就想矯正番係 clear要有個尾音唔係 key
我講完佢就即刻西晒面 跟住發我脾氣 仲要係勁大嗰隻

我矯正番佢讀音有咩問題 洗唔洗咁唔接受人意見
諗黎諗去都諗唔明

覺得冇面
我老公都會
唔會喺人前出醜嘅嘢我就唔糾正佢

但係嗰時得兩個人 仲要附近真係冇咩人

我會細聲糾正，驚佢第時喺人前出醜

我嗰時都係咁 但係一聽到人話佢就西面
聽到啲字冇哂尾音真係好 un 耳

yes

bra讀做bar

我反而唔介意呢啲位... 自己都唔識 phonetics 又唔係 native，我當係口音問題算

呢排天氣乾燥
D衫乾得好爽,唔洗開抽濕機
正

我鍾意著衛衣
一日換一件
唔開抽濕機會臭
已經臭左兩件

咁乾燥都唔乾?
係咪帽後面唔乾?
我會用個衫夾夾起後面
唔比頂帽摭住後面個位

知唔知蛋糕/麵包店年初三開唔開?

搵食艱難，開年初一都見過

不過屋村最早多數初3先開

冬天曬衫好治癒，
乾完仲香噴噴

我都好驚d衫有味
一有味就會重新洗過

IHERB有隻"末藥"味洗衣液
D香味勁正
不過末藥好似對貓唔好
忍痛唔用

今個冬天都幾潮濕
就快春天
又到喪開抽濕機嘅日子

咁正
ITALIAN TOMATO 之類唔知開唔開呢
想同朋友個女慶祝生日

竟然無婆媳關係

有a
你追下前幾頁

我諗呢類連鎖都應該開了

我屋企咩抽濕、放濕、暖爐、浴室寶乜都無
得冷氣同風扇

咁好心你男人老狗乾淨少少啦
睇你上面講嗰啲嘢真係好撚想嘔
你老婆屌鳩你就真係做得好好

臭住乾
唔係帽臭
但個領位有up臭味
已經洗左3次都臭

有無落滴露？
有時有d味係洗完都有

好老實講 英文口音人人都有 唔係人人都受教
畀人指正可能會覺得醜 跟住就發老脾
所以唔好好格硬改正

有
洗親衫都會落1-2蓋

體味呢家野真係人人唔同
我本身無體味，所以只用槻洗多汗位

但樓上巴打多味真係洗足d再加止汗劑

我都有呢個問題
滴露有隻除臭劑可以同洗衣粉一齊用
而家我用納米樂就唔洗再用除臭劑
仲有要間中洗下個洗衣機
有時d味係個洗衣機唔乾淨

睇呢個post先知男人可以咁污糟
我老公放工返屋企第一件事就係沖涼
佢隻手有雪油嗰d有時捽都捽唔甩
佢會用刷刷到冇黑邊
唔會就咁過水就當沖咗
d死皮同老泥一定要捽
男人下面唔捽真係唔敢想像

唔係
我只係講緊個d嫁左要去男家係好傻豬

可以好污糟ga

我自己就會一回到家就沖涼
反而我老婆要諗睏前先沖，最慘係未沖涼就上床睇電視，好彩佢唔多汗又無味

我已經買埋洗衣機清洗液洗機
真係係得果兩件衛衣臭
依加轉左用洗衣球睇下會唔會好d

你都係掉左佢吧

男人多數污糟
我老豆都好污糟

尋晚噴埋熊寶貝+開抽濕機
一索仲臭過未噴

接受唔到未沖涼就掂床
男朋友比我更誇張, 未沖涼連房都唔會久留, 有時上佢屋企想坐下佢房入面張電腦櫈都話唔俾, 一定要出廳坐
不過而家咁睇我寧願佢好似而家咁乾淨

我都係呀!
臨訓前先沖
但未沖涼都會上床,當然係換咗屋企衫

我老公大汗但一D汗味都冇,好勁
好少可男人可以完全冇味

叫你含走晒啲老泥

巴打話冇人啜唔洗捽
其實有雞先定有蛋先
可能係條嘢太臭,老婆唔想啜

me，我都無味

老婆話睏醒有陣BB味，香香地，好想索，咩玩法

我就好錫另一半 每次都盡能力捽乾淨靚仔先畀佢食
正如男人都唔想奶塊咸魚西啦

姐係佢好愛你先會有bb味

其他人我唔理
但自己老公一定唔可以咁
好彩我老公個人衛生方面算乾淨
唔夠乾淨嘅嘢佢都肯改,例如佢以前冇每晚刷牙嘅習慣,淨係朝早刷,但我叫佢夜晚要刷,佢都肯養成習慣
家居清潔佢都肯做,我叫佢換床單佢都肯
真係算係咁

我都鍾意追住老公黎索

牙真係要早晚刷
健康問題，個口好多菌，唔刷又有牙周病
睇牙好貴，所以我細個已經注重口腔護理

我老公沖涼唔落梘,夜晚唔刷牙
仲鍾意係床撩鼻屎彈落地

我都會 但其實係冇味 都唔知索乜
我老公會擦香水出街,我都會索佢

咁你都索佢

我老公就係衰過 睇牙又貴又痛
佢而家除咗會早晚刷牙
每年都會去牙醫度洗牙
我都係好注重牙齒健康,咁大個人都未試過蛀牙

夜晚唔刷牙

隔住件衫索
有時索到佢臭
就捉佢落梘沖涼

佢既壞習慣
不過提左佢都唔聽咪等佢撞下板

我返完工隻手都黑，會用百潔布省

但係你連袋底泥都唔捽

bb要啜手指
老婆又唔啜袋底

又係o個句
有雞先定有蛋先?
係佢老婆唔啜佢先唔洗
定佢唔洗太臭而老婆唔啜?
養兵千日用在一朝
一個唔小心佢老婆突然想啜
點知拎出o黎臭嘅 以後都唔洗啜

有時洗衣粉都有關係
之前用啲垃圾洗衣粉洗完衫有鹹味
換咗潔白物語洗衣液+衣物消毒劑一天都光晒
最憎啲衫洗完唔香 咁洗嚟做乜9

好嘢有情人節禮物
好開心

咁早
你老公做壞規矩

做壞規矩

我老公不嬲被稱為男人公敵
每年我生日同結婚/拍拖紀念都會送花比我
上年結婚一周年
有一日佢話幫我洗頸鏈(佢間中會幫我洗飾物)
洗完幫我戴返
我一摸,點解個形狀唔同咗嘅?
走去照鏡,原來佢送新頸鏈比我做周年禮物

好閃

btw結婚週年，我送金鍊

冇乜事我出返去先

我好重視佢每次送花夾住o個張卡
佢次次都諗好耐寫嘢比我
所有卡都有儲起
由拍拖o個陣話想快d同我結婚
到結咗婚就變成好開心終於娶咗我
d卡見證住我地嘅變化

淨係省手

波皮都唔比掂仲講到啜袋泥咁深層次

非文巴你真心污糟喎

日日沖涼洗頭喎

你再唔乾淨d，要去體育館沖涼ga la

你果d叫洗頭沖身

入左黎先知沖涼既定義係咁繁複

我用沖涼球
覺得好乾淨

變左老公清楚post
好彩我仲乾淨過我老婆n 倍

清潔

好呀無限熱水

話明係沖涼唔係捽涼

玩得開心d

好早

咁早飛邊

我今年嘅旅行PLAN有6月東京同12月東歐
中間想加插D即興短TRIP

開心share下我份情人節禮物

你地唔講起都唔覺得要買情人節禮物...

不嬲都冇節日買禮物
淨係大家生日同紀念日會食飯
同埋老公會送花
平時想送禮物就送,冇理係咪節日
咁啱想要呢條鏈,求其9 UP係情人節禮物

我儲avios分，好易儲到飛

唔送

我年年都話不送，比 surprise 佢

有咩美食靚景好玩就分享下

平時會無端端送野比佢
節日唔會

如果無啦啦送野比佢會懷疑我偷食
所以不了

牌子野黎架？

唔係呀
香港父女檔, 女負責DESIGN, 爸爸負責做
D款好的骰好靚
我買堅嘢飾物好少幫襯大牌
通常都係樓上舖/WORKSHOP做

求名

老婆我愛你

老台灣可能有好食嘅日本嘢

衰咩呀

可能佢睇左呢個post
真心愛老婆，之前d post全部手殘打錯字

兜唔到

呀嫂你好

同我講左句：你成日係背後話鳩我
個心即刻攝左下

文嫂你好，我係lukas a

無做過

老婆公司保險包小檢查/小手術呢d

每年都去唔係check呢樣，就check嗰樣

習慣了就不緊張

好難習慣

如果係例行檢查，不用太緊張la

唔係對住個個都可以腿張開o架嘛
仲要整到勁唔舒服

btw返多個幾星期就放幾日
大家準備好派利是未?
我錢已唱

年年都唔洗點派

公司要派佔最多份

蚊型公司
逗多過派，仔都生埋仲可以賺到利事錢
親戚得三幾個細路，唔會孤寒年年兩封50

我第二年派利是咋
我公司冇呢個文化所以唔洗派比同事
主要派親戚朋友

me錢已唱，今年醒，d衰親戚派10蚊算

會唔會比人唱9你話你派10蚊

開晒d利事影相果陣擺兩封10蚊係中間

我用環保利是封，唔覺既
由得佢唱，我由細到大佢都係比10蚊

咁就冇得講
佢地都係比$10
你比返$10好合理

第一年派利是
呀媽叫我派雙封
但我係公司逗開都係單封
同事教同事間可派單封,因為唔識我另一半
係咪真嫁
利申:老母9upper黎

同埋年紀大過我既同事係咪就唔洗派

好合理
派比d仆街
會覺得浪費左個利是封...

派開全部雙
家族慣例離婚先派單

same

收過一家人係美金1元
佢地係香港住的

富貴迫人

親戚?
咁仆街?

係呀，仲要係搵到錢ga

有錢先孤寒

可能真係受到驃叔啟發

一蚊美金摸籮柚

返到香港又要做狗

職位低過自己既會派佢

有冇食到好嘢呀?

做得辛苦先體會到旅行嘅珍貴
好鍾意去旅行

上年7月 同拍左4年拖女仔分手。
本身已經準備好2019年同佢求婚，不過因為有d大誤會而分手。。。

依家每一日入黎睇你地傾會好開心，可能相處會有好多問題，但會因為大家結婚後，會互相扶持。

你地要幸福d，上面有d唔沖涼衛生問題個d改善左佢啦

有咩誤會？大到要不結婚及分手？

咁我即係唔洗派唔洗收
打和super

加入, 今年第一年派利是.

有次有個連登Post 講咩 有叫過雞 就正評。
之後個Post d人 個個都正評玩鳩樓主，我咪正埋一份，點知佢就以為我有叫過雞
就話要分手

唔係呀
呢個誤會而分手
都算係幾無聊

下.....唔係咁兒戲呱.....
你有冇解釋你係玩下?

定其實只係一個藉口
有其他ROOT CAUSE要分手?

早幾日睇咗短暫的婚姻舞台劇
唔知點解睇完好SAD
我老公冇份睇真係好可惜

點摸法

我直頭係度篤灰都未死
一個正評婚都唔結

我都好避忌呢d，同老婆啱啱一齊果時佢同成班中同去旅行，其中一條仔同佢玩得好埋，同佢講就話冇野嬲撚返我

lm

仲有其他朋友,唔止我地3個

呢d人真係好煩，明搞事咁
做左一次成世有條刺銀住
有時我都會諗到底係咪真係有野

咪就係，如果我老婆兜口兜面搞d咁既野實屌到佢開花兼打柒條撚樣

好羨慕你地啊

講真？

少少鍾意啦，佢唔係hehe，我本身都鍾意女人，只係佢對住我好撚溫柔搞到想試下
果時又接佢收工成日兩個食野送佢返去咁，佢張床我都瞓過，不過冇發生任何野

能成為密友大概總帶著愛

試過係街拖佢有條女見到啤撚住我地，佢即刻笑笑口fing開我
幾時介紹你老公黎識下

佢唔啱hehe㗎喎

如果我輸俾男人
我會認命

放心，男人溝仔難過溝女

點會呀
基佬咁濫交
唔係歧視，真係好易

兩個都基就易姐

咁你應該話男人溝直仔難過溝女
又咁講，受男人溝嘅都唔會係直
直嘅根本唔會受男人溝
我老公唔係脂粉味韓仔/姜濤嗰type
係黑黑實實男人type
應該冇基佬市場呱

我果時想溝果個又真係不太Man 果類

百貨應百客者

但做對好兄弟又如此相愛～

尖房大把

巴打一定好好丁

當時你點？

試過搭巴士比阿叔非禮

望住佢個方向，以防佢走埋來

唔會咁狼呱
你望佢，佢可能諗你都係hehe

比人屌我鼻寒聲勁... .
唉.... 瞓廳算.... .
叫我夾住條脷瞓，合埋個口，瞓左點控制... .
定搵膠紙痴住個嘴 。
之前試過側瞓，rib cage 同膊頭位勁痛 。
岩岩比人屌尻我話我嘈到佢五點先瞓著... 我想架咩 。
之前又話我鼻塞定有鼻屎搞到呼吸聲大，嘈住佢瞓覺 。
好撚煩.... 呢排讀書同返工已經好多野煩

巴打出親po都係
叫佢戴耳塞得唔得呀？
我fd都係老婆戴耳塞訓, 佢地話bose貴得嚟值

應該要鼓勵下個老公，唔係上網唱人抬高自己，男人湊仔係無咁細心ga la

男人咪又係覺得女人做埋d多餘野

佢係咁的我去睇中醫....
我心諗... 有撚用咩，睇左十尻幾次，錢就掟好多落去啦.....
不過講真，我自己唔係好想睇醫生 。
可能真係瞓廳算 。
唉..... 咁玩落去，遲早帽.... .

佢d standard好難跟....
但係我已經好努力跟緊，以前我返完night，回家真係唔理咁多，即瞓，依家眼瞓極都沖個涼，洗個頭，吹埋先瞓

我老公一時時有鼻寒
佢好大鼻寒我會搣一搣佢個鼻
同埋會擔心佢太攰定係點 唔會嬲佢嘈醒我
可能我地慣咗一晚醒幾次,D貓成日行上床,又出廳玩
訓練到我兩公婆都好高eq
有時老公發惡夢,郁手郁腳打到我好痛
第二朝講笑話佢趁訓覺報仇
真係從來冇為呢d嘢嬲過老公

我有磨牙同鼻寒，發夢仲成日鳩嗌，試過全屋比我嗌醒晒
之前比佢話嘈住佢瞓，可能生完成日好攰冇乜出聲喇

講真，佢瞓到十一二點先起身我都唔會嘈佢啦 。因為知可能係自己d鼻寒搞到佢咁 。
不過佢都有為我改變ge, 岩岩識果陣佢要開燈瞓，我完全係瞓唔到 。不過佢依家肯熄燈

佢肯唔肯戴耳塞訓？
鼻鼾呢家野又真係控制唔到嘅

佢話會唔舒服，同埋冇乜用，因為佢家人都好大鼻寒聲 。
同埋佢話治本要我調理好身體改善問題喎 。又係中醫理論

咁照計佢都慣左聽住鼻鼾聲訓啦
咁佢以前有冇叫自己屋企人去睇醫生先？如果有 又work唔work先？

Same
怕佢係壓力大定攰先會係咁發夢同大鼻鼾
我果個成日發夢打9我
一係就重腳踢埋嚟一係就一拳窩落個鼻度
所以平時我成日報復咬佢

陰公
會唔會唔係跟佢standard而係一人讓一步com個共識出嚟好啲呀
你而家就話樣樣就佢但係都過得咁辛苦
就到一年兩年都就唔到一世呀巴打

我老婆無鼻鼾聲，好間中先有
我就一時時有
不過我地都無咩受到影響
因為我地兩個都極度懶睏，同勁快睏著
好痴線，我地住村，有時出面鑽地 / 吸屎都睏到，我地起身時，人地都鑽完了

btw，有無試過分開睏or呼吸機？

所以話同居呢個階段好重要，連瞓覺都夾唔到影響好多野

唔怕既～

就無問題啦

好葡萄人地d老公情人節好識做

我想講上年佢係零準備

係零呀屌！

最後落街食麵

係求其揾間，因為我已經又餓又火滾

平時對你好咪得囉
唔洗太執著節日嘅

平日都麻麻 打機打到入迷 街都唔落飯都唔使食

推到我老公睇到

利申：我都打機 ,手機game &ps4

男人係木獨D
我寧願佢木獨好過多花臣,咁識氹女人唔係好事
我老公都好木獨,好在佢肯陪我去玩去癲
佢話我好多鬼主意
浪漫嘅餐廳,旅行PLAN,大部份都係我搵我做
全年得我生日係佢諗

同病相憐

我生日都係我自己諗喎

我有suggestion提過 去邊度邊度玩

一係嫌貴嫌遠嫌多人

咁講法香港除左屋企冇地方好去啦

其實你係咪我 點解可以一樣咁慘

佢好多時都會陪我既 但有時遇著佢唔想去就會搵藉口話 無聊/曬錢⋯⋯又話下我咁 就無得去了

或者去多幾次旅行都test 到下嘅
不過我嗰個算好
可能兩個都on 9 底
有咩都係屌完就算

我都唔鍾意係香港行街
我都係話又貴又多入
平時日用品都係上網買

我地有共識，係盡量唔會在香港洗太多錢，太唔值
儲埋旅行時買野用，外國同一樣野平一截

其實情人節本身係幾on9
加埋香港商家d歛財手法

我自己就覺得婚姻係幾十年既事 唔氹吓你氹吓我點捱咁耐 你可以唔使錢蝕比商家佬 但唔代表要零慶祝 然後講咩平時都對你好 唔爭嗰一日 計我話連一日慶祝都唔肯 仲點信其餘364 日？

依樣Agger！同一間餐廳同一樣野食 情人節千幾蚊
平時食百幾蚊

我都有打，不過我唔會課金
隻game幾錢就幾錢，玩完就resell

我自己都有ge
都係d老土野，死話唔送，到最後比份小禮物做驚喜咁la

咁都已經好好 其實我要求好低 佢有心準備 我都收貨 成日比人話比老公食住

平時間中氹下好過啦，又冇話果日唔做=全年hea

如果每月慶祝一次，但全部都唔係啲大日子嘅正日，咁收唔收貨?

收 折墮到有少少温暖/浪漫都殺

絲打個老公咁誇張

反而係我老婆話無鳩謂慶乜春
D乜乜週年紀念想同佢出去散下步食個飯都話唔好

巴打用口定鼻呼吸？

怕甚麼，我加埋2.8萬都夠洗，仲有錢去旅行

我以前長期用口，我知有問題。
所以我近年都"手動呼吸", 個人醒果陣係okay, 做到ge.
但係個人一攰或無精神又會不自覺用返口。但係瞓著果陣，我老婆話我都係用返口

有冇睇到出面有個 post 話可以自動用鼻呼吸
我自己都係用口既人 見到嗰啲方法試過好似都有啲用
但係而家仲改緊

我得一個人做野，一個月三皮半，真係窮到褲穿窿

原來條脷平時點擺係好撚重要

仲有另一個講其他壞習慣 但係我搵唔番

研究下

條脷真係要放啱位

加埋唔夠4皮養埋仔

好想知你地點洗，點用得晒
我仲有淨去旅行

我覺得自己正常用ge.... 。每個月娛樂.... 如果冇人約，就五舊水買game, 不過都唔係月月買，講真。
咁你食野呀果d都係錢，嗯..... 。每年兩皮野讀書囉... 係呢類開支大d.

同埋.... 我老婆間中捉我睇中醫，老實講中醫真係幾那貴。
同埋每月幾千蚊保險.... 都係我老婆話要買 。結左婚佢唔做野，我要幫佢找埋條數 。雙方家用，不過協商過，兩邊加埋每月都冇五千。唉，但係都係好重負擔。。就算要佢返工，大家家務平分，佢都唔會肯，因為我做家務根本唔up to 佢 standard

我記得你，仲有睇中醫？果條數好大ga wo

我就兩人
保險1000
水電上網 1000
家用1500
車費400，老婆行路返工..
無其他了..

食就普通la，我地都like帶飯
放題嗰d唔食，因為我地好細食，一定貴過自己買

因為住村，有好多位放野，所以好多日用都係上網買送貨，上網買又要夠錢所以一次就買兩三個月。
咁買得多又平得多，真係好平，日本coffee 3蚊罐

我兩公婆都有共識要比佢讀好d
啱啱讀N班7千學費一個月

污糟邋遢都肯俾你訓係佢隔離
絕對係真愛黎

何解咁急結婚？

你地真係好堅
女人仔嚟講我算搵得多
但都冇信心好好養育一個小朋友
寧願養寵物，養車
仲要租樓，供另一層樓，俾家用
加上自己都鍾意享受
所以冇咩意欲生仔

7千讀N班?你地家庭月入應該過十萬吧

但係真心唔覺得自己太污糟。
出過街返來d衫都要噴消毒，我覺得好似over左少少

我明呀... 經濟壓力好大 。
我依家有份半政府工，我都諗緊放棄，出去搏下，睇下有冇機會搵多d.

洗唔洗咁誇

我d 朋友家庭月入過十萬都唔會揀7000蚊n班

日日教班細路大家都是中國人果d津貼學校不了

我同老公講如果生都係搵d好既學校 但驚壓力大

最好就唔好生 又怕老咗後悔無生 好矛盾

真係幾大壓力，又唔敢同老婆講

我會生，但應該不會在港生

7k

我就係有諗過 但連去外國既機會都無

佢無ga la，佢講左九千幾次，個老婆都不做野

等兩面唔洗再俾家用先生囉，佢老婆都唔識計數既

但係讀國際學校可能連廣東話都唔識

依個好睇你點教

其實講到尾冇細路唔出嚟做野係搞唔掂，難聽講句，你份工有咩閃失就大撚鑊

老婆一手一腳plan，我負責控制個cost
所有野要兩個人一齊決定

普通料
其實唔難搞，搞掂家長就無野煩

發覺自己好似鍾意咗個fd...
初頭都冇乜野 始終做咗咁多年朋友
但最近覺得佢好與別不同 好吸引到我注意
尤其係佢做完運動出哂汗果陣...條褲現哂型....

本身諗住淨係買醫保 但發現公司個都ok夠用咁就算數了

其實雙方家長都已經settle好
禮金 酒席都早早講好哂
準備拎30-40萬出黎 擺16-20圍

圍城外既人睇下圍城內既人路過

公司有既，買topup都夠了

魔鬼在細節

其實主要係唔太知到底要點搞..
我諗30-40萬應該夠

老婆出去做嘢係唯一出路
分散風險

冇追開，你租屋定自置？四大長老遲啲年紀再大啲醫療開支大左你真係搞唔掂

賺黎要補貼影相呢d雜野

我人情好似打個和
我搞西式,PACKAGE包埋影相証婚
但係其他支出包括衫,化妝,婚紗相,酒,餐前小食,花球等等都cover唔到
金器唔多,唔係好似人地掛到成棵聖誕樹咁
不過d金器都唔會變錢,得個擺字

到時會有好多突發支出
要有心理準備

係
要好好睇住個銀包

咁ok la
絲打都plan得唔錯
主打場地野食、衣著，呢d豐儉由人
其他雜野，你都唔係洗好多，應該都有個不錯的預算

我留返黎比細佬妹結婚用

大野就留返第時移民溶晒佢

我估都係紅白酒同烈酒問題..我依家都唔知點算..
紅白酒應該係到時R下場地比, 烈酒我諗XO/ 響 都要買定幾枝

真人佩服咁多位有仔有女嘅巴絲 點解可以忍受到咁多嘅極限 明明已經做嘢做到好鬼燥

利申：做緊我爸爸媽媽嘅仔

其實金器真係一個問題 放係到又覺得佢哂位
但融左佢又可惜

我冇買硬嘢,因為根本冇人飲
紅白就買靚少少同預多d
場地比reference話預每圍1.5-2支紅白酒
我預多一倍
結果只係飲淨幾支 証明d酒好飲d人搏哂命

烈酒唔好買貴野
求其有牌子都得
有d仆街會成枝拎返去檯飲

我好好彩，咁岩有個保險箱放

...........佢當d保險係saving........

我個仔讀果間好似都有教中文，我地平時都會教

可能好忙呢
又有時差

冇必要上來了

好撚開心，尋晚返夜今朝差唔多天光先返屋企
上床準備瞓果時手痕掂下佢點知成功鳴炮
仲要係呢個星期第二次
明明一星期兩次好正常對我黎講已經係奇聞

我真係恭喜你呀

可以試下搵下啲 agent 睇下咩價位有咩選擇
有時 agent 都可能會有啲有趣野

外母收我3萬8

METOO
我覺得係睇成個PACKAGE
有冇酒席比外家?
婚後會唔會繼續比家用?

女家人情邊個收?
如果人情比返女家先係送酒席
咁禮金就可以比少D

咁又唔好
始終有紀念價值
由得佢放下先

咁早就有

其實你個budget都好充裕呢

咩黎架？

正喎

女人好咸濕
地產男女公屋偷食單嘢
BK師奶都嫌個佬JER JER細

男人唔係鍾意女人咸濕架咩

bk啲師奶原本來咁睇件事咖?

我都估唔到
個FOCUS竟然唔係偷食
而係個男人JER細又軟
禽晚即刻搵條片同老公開心SHARE

純文字討論

真係同老公些牙(人哋)條撚

萊温斯基食雪茄，港女就要食煙仔

係咪咁懶呀

睇撚都有興趣

happy wife happy life
你老公有慧根

本身細得幾個人知
而家得幾個人唔知

我洗老公腦
記唔記得邊6個字呀
我聽佢話嗰陣就會話4個字
唔洗講出口

有冇多小小 background?
唔係好有印象

見到出邊個擺酒post
大家又點睇

你兩個真係羨煞旁人

結咗啦

我原本諗住一世拍拖同居
一紙婚書唔代表d乜
係好嘅唔洗潦隻龜都係好
但我老公想結
我都調整咗一段時間先結
我地拍咗3年佢求婚
正式結係2年後

我地都係

係我我會落左佢
呢個會係最現實既方法 莫講話養一個要幾百萬
你生左出黎要番工又要湊 b 點分到身

不過咁 我冇小朋友 我諗我應該唔會明懷孕嗰種神奇 只可以話生左你會辛苦過而家幾百倍 仲要係幾廿年

咁不如紙黃金

有粒野揸手好似穩陣d

情人節禮物已到手 好靚

尋日爐已收

其實係擺唔擺都賺硬
所以硬企唔擺

新年不用去m記吧

有幾日自由

我老婆睇蘇民鋒在家擺風水陣

唔係初二先去男家咩？
開年喎
我屋企每年都係初二去我嫲嗰邊

老公做大掃除

今日高級d做一陣ikea難民，要買鑊同買過隻新既飛機咕𠱸

人就係咁
一開始乜7都唔准
之後准少少，你就係好人
一開始乜7都得，之後唔准，你就係衰人

好似d罪犯殺人放火坐完去做下義工咁會有光環

讀書嘅妓女 vs 做雞嘅大學生

一切順利嗎？

今日有冇得收早？

今年唔買花lu
2隻貓b好百厭
食咗d花就大鑊
今晚同老爺o個邊團完年可能o係屋企附近行個細花市就算

你地有得早放仲想點
我冇呢支歌仔唱

前日行花市，d花已經好燦爛，買唔落手

今晚團年後去戰花墟

今年咁暖
D花好早開哂

收爐了

過年先嚟病

好多花對貓有毒
尤其水仙嗰啲

咁嘅情形點生呀？
唔生有唔生好，樂得自在

對呀，我婆婆有貓後都無買花了

take care la
好難找醫生

仲有2個星期

去旅行避年

雖然我無得去

剛行完花市回家中
得返d殘花敗柳
不過好平，都買左百幾蚊

祝大家身體健康，事事如意，家和萬事興

BTW 仲未封利是

我同爸爸飲茶
一陣同佢去公園行下
晏d要去奶奶度

屌
我老公唔肯走先係問題

應該係同我講？

我真係搞唔掂我老公
我都寧願幫人供樓，但起碼唔使對住佢屋企人
我寧願將來比唔起租，要訓街都好
我都好想走

出埋working holiday呢招，佢都say no
我真係唔知仲有咩辦法

我真係見有親戚拎啲醫院白色綠色布番屋企用

晏晝飲完茶全日自由

鐘意乾淨係好事......但去到咁真係病態,
真係要傾下, 比我就真係完全接受唔到

一時半刻又好難話搬就搬嘅

睇得出你係個好樂觀既人

做咩搞到唔開心？

天氣濕個人濕重都會易唔開心，可能食辣袪濕所以特別有效

開佢年啦巴打

你老婆其他野係咪都係咁有主見架？

開嗰下就爽 開完就後患無窮

開唔開都後患無窮啦

我真係同老婆好唔夾

Metoo

你係非常特別例子

初三好有共識咁各自活動如果唔係實嘈

新post

【已婚人士】分享快樂、分擔壓力post ....